\subsection{Lenguaje Unificado de Modelado (UML)}

\begin{frame}{UML}
	\begin{center}
		Unified Modeling Language\\
		Lenguaje Unificado de Modelado
		\begin{figure}
					\includegraphics[scale=0.8]{assets/images/uml.jpeg}
		\end{figure}
	\end{center}
\end{frame}

\subsubsection{Diagrama de clases}
\begin{frame}{Diagrama de clases}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Se utilizan para mostrar las clases de un sistema
		\item Lograr una visión general
		\item Describe los elementos de software
	\end{itemize}
\end{frame}		 

\begin{frame}{Elementos}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Clase
		\item Interacciones
		\item Visibilidad
		\item Multiplicidad
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Clase}
	\begin{center}
		\includegraphics{assets/images/clase.png}
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Interacción}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.5]{assets/images/interaccion.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Visibilidad}
	\begin{center}
		\includegraphics{assets/images/visibilidad.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Multiplicidad}
	\begin{center}
		\includegraphics{assets/images/multiplicidad.png}
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Notación}
	\begin{Large}
		Atributos\\
	\end{Large}
	$<visibilidad> <nombre> : <tipo> [<multiplicidad>] = <valor por defecto>$
	\begin{itemize}[<+->]
		\item El nombre debe ser utilizando lowerCamelCase en singular, si en el caso se necesita en plural incluir $<List>$
		\item En caso de atributos Boolean, debe iniciar con el verbo $<is> <must>$ siempre el nombre debe contestarse con un true o false
		\item en la multiplicidad el valor por defecto es 1, en otros casos utilizar *, 1, 1..*, 0,,1
		\item Ejemplos
		\begin{itemize}[<+->]
			\item $ - name: String = "Juan" $
			\item $ + isAbstract: boolean = false $
			\item $ \# apellido: String[1..2] $
		\end{itemize} 
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Notación}
	\begin{Large}
		Métodos\\
	\end{Large}
	$<visibilidad> <nombre>(<tipo>) : <tipo> $
	\begin{itemize}[<+->]
		\item El nombre debe ser utilizando lowerCamelCase en singular, si en el caso se necesita en plural incluir $<List>$
		\item En caso de atributos Boolean, debe iniciar con el verbo $<is> <must>$ siempre el nombre debe contestarse con un true o false
		\item Ejemplos
		\begin{itemize}[<+->]
			\item $ - name( ): String  $
			\item $ + isAbstract( boolean ): boolean $
		\end{itemize} 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Notación}
	\begin{Large}
		Asociación\\
	\end{Large}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item El nombre de la  asociación debe ser utilizando CamelCase en singular, si en el caso se necesita en plural incluir $<List>$
		\item En los extremos de la asociación  se pone los nombres de los roles relacionados a las clases asociadas, siguiendo la notación de los atributos
		\item Solo en las asociaciones navegables se sugiere nombre de Roles 
		\item Los roles en los extremos de las asociaciones incluye la multiplicidad 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Asociación}
	\begin{Large}
		Ejemplo
	\end{Large}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{assets/images/asociacion.png}
	\end{center}
\end{frame}